濕疹真係好煩好困擾！

有無人可以解答下我
濕疹時好時壞 有食抗敏藥
有好轉但最近呢幾日開始無啦啦出水
唔知點搞 好辛苦

有冇戒口呀?
唔戒下口邊個救得到你?

有呀

轉天氣好難搞, 有冇搽番啲野保濕?

有搽！本身已經好返好多，唔知做咩呢幾日佢自己出水，有啲乾左嘅黃色嘢係上面，啲人話嗰啲係金黃葡萄球菌

個啲純粹啲水乾左所以黃色，勤啲清潔搵水沖洗啦，出水會有好多菌，但記住沖洗完輕輕印乾就好'查'cream
出完水又再沖水，沖完又'查' ，好快就會收水好翻嫁啦

轉天氣我都努力搏鬥緊祝大家都有靚靚皮膚

我家姐都有濕疹
佢話要早睡早起
戒口
同埋食grape seed 有用

1, 用凡士林護膚
2, 睇中醫
3, 保持睡房有適當濕度

我都有試過咁樣，出哂水，夜晚瞓唔到，一郁就令傷口表皮裂開要坐喺度瞓
嗰排先西藥後中藥都搞唔掂，最後放棄食藥搽藥膏，改為戒口、多啲休息、調整心態，同埋用清水或手工梘沖涼，搽嘢係搽橄欖油因為唔太知到底係咩原因令到自己有濕疹，所以盡量生活嘅所有環節都對自己身體好啲，好似自然療法咁先無再返發

出水即係發炎
要睇醫生

一樣
搽類固醇頂 無計

啲人話如果出水要搽類固醇但我唔係咁想搽驚反彈

等我試下食先唔該你呀！

我之前已經睇左成個月中醫了，其實已經無之前咁痕，不過條頸keep住番發

我好明白呀！我之前都有一排瞓唔到覺，痕到痴咗線，沖涼超乸，爛到條頸伸唔直，長期要耷低頭就個傷口，郁一郁都整爆傷口

又要睇西醫！如果等佢自己好係咪唔係咁好

唉，有時我都覺得好似唔搽類固醇都唔得咁

好老實，我頂左濕疹24年，真係搽類固醇先會令到自己舒服啲，不過就真係薄薄搽，同理我會買紗布痴住啲傷口位訓，通常第二日已經好好好多，不過我會搽多一兩日等佢有翻塊皮先，之後就要靠勁保濕

唔知呢個方法你work唔work，不過可以一試，因為我都由細個全腳全手爛曬肉出曬水出曬膿慢慢搽到而家出街著短褲人地只係以為我被蚊咬

而家間唔使又會爆一次，但爆完長則都係一星期已經好翻曬

你搽嘅類固醇係醫生開定係自己係藥房買架？我諗我都要試下先發現有濕疹嘅人真係見到有咩方法都一定會試下，因為根本都唔知點樣先可以解決呢個問題

我都係頸位 好煩 第1次睇政府醫生開類固醇搽 一樣凸起疼 無效
去睇私家皮膚專科 開抗敏藥食完有用 小左凸起 色素沉左少許 不過有時都會整到流血 (我等佢凸起 疼疼地時先食一粒 )

後來再去政府街症醫生 佢唔肯開抗敏藥
惟有繼續搽類固醇

我有係藥房配過抗敏藥，好似真係好咗啲咗，但依家又嚟料，我成日覺得政府街症好似求其開類固醇比你就算，好敷衍咁

你皮膚發炎做定要睇醫生止住個症狀
你瞓唔到只會令你缺乏休息而加重病情

先睇西醫類固醇控制住皮膚發炎

之後再睇中醫調理身體啦

唔好用太熱既熱水沖涼

諗住聽日去睇了

我盡量都用暖水算，同埋沐浴露都唔敢用

我小朋友今年兩歲
佢最近都係濕疹爆發

上網搵下發現原來瞓覺佢唔可以太熱
結果同佢冚少啲被佢真係瞓得好咗

仲有用片糖+金銀花煲水沖涼

飲中葯

佢D濕疹三四日就退返

最慘就係瞓覺果時控制唔到自己r到流曬血

醫生開嘅，我係公立醫院覆開診
學你話濟，有濕疹嘅人真係乜都會去試，我都係
中西醫食療乜春都試曬，我發現心情壓力真係好影響
所以我會首先令自己舒服啲先，爛肉都盡量唔好炆，慢慢遂忽傷口搽，搽完包好曬所有傷口就去訓，真係會好好多

另外都係注意下床鋪衛生，因為你都知濕疹人好易敏感，公仔個啲一隻都唔好放係床，兩三日好抹一次床附近位置啲塵，因為濕疹甩皮甩得勁附近易大塵，好易轉個頭敏感又r爛曬

我試過冚被冚到半夜好熱，之後流汗係咁搲痕搲到醒咗
小朋友有濕疹真係聽到都登佢辛苦同肉赤

我都係咗！搲到出水都試過有諗過戴手套訓 但我覺得自己會叻到除左去繼續搲

*我都係咁

濕疹撚留名

搽aveeno eczema therapy

完全明白！我又係一爛就會好忟心情好差月埋之前爆得好勁個排直頭有少少抑鬱係呢排心情先好返啲！我又係乜春都試，仲買過一隻濕敏膚嘅supplement食，但可能太爛，無咩特別覺得好咗

狂做帶氧啦樓主 我之前狂做左40mins一次 做左半年 早晚兩次 斷左尾

我有睇過呢隻product，有啲人話有用有啲人話無用，不過我諗呢啲都係夾人，有人話如果對燕麥敏感嘅話就唔好搽，但係我唔知自己有無呢樣敏感，所以一直未敢試

跑步?

我細細個都有！之前中學又發過一次勁嘅，依家又嚟大爆發我都覺香港天氣真係唔啱有濕疹嘅人住

我有試過keep住做運動，結果一出汗痕到我好似比蟻咬咁唔知點克服

食佢啦起碼壓到啲

我會坐坐下無啦啦係度喊，喊到收唔到聲同其他人講無人明白個種感受，真係得有濕疹嘅人先會明個種痛苦

Catgirl 教你點面對
就係唔洗理佢

等我去睇吓先，係咪普通藥房就有架喇？

反而我又唔係好覺得係消毒個啲化學野引起，我覺得係空氣，環境個啲都有影響

一轉天氣就煩

好痕嘅時候完全做唔到唔理

食一兩日可能冇咁痕,之後都變冇效
同埋唔會令濕疹退

夏天 從來唔需要戒口 食辣野飲酒都冇事

一到冬天，連少少咖啡因野都唔飲得

屈臣氏萬寧藥房有
你最好問吓醫生藥劑師先買
我睇過兩個醫生都係開呢隻藥比我
起碼令你嗰日唔太㾗

有時真係痕同辛苦到有一刻想尋死，但其他人只會覺得誇張，佢地只會話忍下手唔好搲唔好搞佢，但係事實上個種痕係根本忍唔到的！

我以前成面濕疹出曬水都好難捱 日日口罩 唔想比人見到🤦🏻‍♀️ 但我唔係好記得面點好返
身我都有濕疹 果陣用椰子油同海鹽沖涼 好有用。
而家轉天氣 沖完涼一定查baby oil 然後再查cream!
我諗查椰子油都可以～
同埋我屋企人買左蜂膠比我食 唔知關唔關事 但真係少左反發 可能免疫力好左

係好痕架 出汗就即刻去沖涼 我嗰陣乜都無揸慢慢好番 要堅持

巴打唔好做第二個呀
前年先有個絲打因為濕疹
隊霖左老母老豆再自殺

我之前都係咁啊！仲要係下巴！
你一開始要唔好理佢 等佢結焦
佢一變硬變乾就搽蘆薈 一乾就搽
Keep住3至4日就會開始好
我一開始濕疹到爛下巴就好焦慮
好彩好番咋

呢個真煩到嘔泡，仲環如果係好顯眼嘅地方係好影響外觀，會好無自信，女仔注重外表，會嘔想見人，覺得核突

我中學個陣發得好勁又係爛面，唔好話個陣，我依家都係唔戴口罩唔敢行出街（未有肺炎唔洗戴口罩個陣），等我都試下你嘅方法先！

一齊加油啊樓主

總之爛肉心情差就停一停，爛左無計就由佢，心情差就搵人放負，上黎一定有人聽你放，之後搽翻好佢又一條好漢

我記得佢仲記得佢留言過嘅post

睇嚟我都要再嘗試下先多謝你嘅加油有陣時聽到呢啲鼓勵嘅說話其實已經會感覺warm好多，無咁唔開心

我有睇過呢個新聞！我睇到覺得好心痛

呢隻靚野黎，抗敏感
不過只係止痕，唔包濕疹退，要退食嘅話就類固醇，但食嘅唔太好

不過如果痕到仆街食佢先就無死，止左痕先再搽翻好佢

我都會搽嘢，但有時一搽個下乸到飛起，好似比火燒咁！我連個嘴都有，圍住一個圈咁不過依家好啲

試過去外國可以完全唔使戒口
朱古力任食都冇事

不過返到香港發到九彩咁

我明呀，好似做咩都無改善無用咁，一爆真係好辛苦，身心俱疲

一痕就諗起佢
止痕包有用

死啦，其實我唔係成日搽類固醇，但係我依家又係自己出水，唔知我個情況會唔會同你一樣呢我啱啱嗰個月睇左成個月中醫了，我諗住聽日去睇左西醫先，控制左唔好咁爛先

係呀出水同埋滲血都經常發生
手套護我都冇幫助
因為瞓覺都係不自覺地除咗

本身停咗類固醇半年左右
上星期又惡化咗
滲哂血
忍唔住薄薄哋搽番類固醇
而家傷口又好返
不過我都知係假象遲早又會反彈

唉

唯有同自己講會過去的其實我枕住枕住發左差唔多半年啦

真係好心噏

我依家一啖牛都唔敢食，不過你個支德國藥膏叫咩名我想搵下

中醫冇改善嗎？我個陣都睇過幾個中醫得一個有效
其實仲要睇好多野 食嘅野 搽嘅野
不過我強烈建議買個塵蟎機

我都係不斷loop，出街又係頭耷耷戴口罩戴埋帽，遮住自己唔比人見到

咁真係要試試！其實我覺得只要止到痕，唔搲佢已經可以好好多

真架？！不過香港嘅空氣同環境氣候十真係好影響濕疹嘅人

長期食抗敏藥唔知有冇副作用,但唔理得咁多

多謝咁多位無私嘅分享你地比嘅意見我收到曬，多謝你地呀我會試下！我跟住做未必有效，但係咁樣已經幫咗我好多架喇！

笑咗

係喎！好似真係夏天無咩事咁

好的！

係嘴周圍真係好煩
我果啲係下巴果陣 結焦果陣硬晒一食嘢就爆傷口好
爛到好似有幾條哈利波特額頭嘅疤咁
果陣真心喊幾晚
一係就起係眼周圍 全部生係顯眼位
好撚想死

真
我諗應該關空氣質素同天氣事 因爲連鼻敏感都好咗好多

我都係咁！無意識狂搲，搲到流血先識停

我都試試先

我用 蠶豆媽媽 隻濕疹唔知乜鬼膏，好左好多，可以試試，天然嘅

一開始睇完中醫食左藥好多廁所去，但後期好似無咩用咁

好呀！我聽日睇睇！唔該你呀！

有冇人全身甩晒皮嘅，摔一摔塊面啲皮好似落雪咁

中醫我覺得要夾，睇下佢開嘅藥啱唔啱你，我覺得中醫一開頭係有啲效嘅，但係後期可能係調理啦，我就啱覺有太大分別btw ching你睇一星期都咁貴？！我上次睇兩星期都係$1200

我睇錯左6700蚊。。。哈哈sor

依隻藥食完會有機會肚瀉，
而且第二日會令人極眼瞓，
小心太依賴變安眠藥。

我呢排都有keep住食，我都想知有無副作用

我係咁爆嘴角

我瞓唔著

我第一次睇中醫真係勁work，頭個幾日真係全完唔痕，但過幾日又再返發，之後無再好過

6700 果D咩免疫力針都打到了

希望遲D有方法醫到

我想要呀！tg: yyyyux

嘴角可以臨訓上潤唇膏 用d極潤就ok

我睇西醫通常都係開只 氯雷他定 白色丸仔，有啲私家係藍色
周街藥房都有賣

我係正條頸，吞嘢都要就住，因為會扯副個傷口，一扯副又爆個嘴又擘唔大，食唔副嘢，要就住就住擺入口

咩係筋鬆？

唉

我有時都好似落雪咁

好似係咪有啲咩生物製劑？但好貴

Hibiclens洗身有無用？佢話可以持續抗菌

唔好食牛肉要戒口！

我有戒口

係咪有類固醇成份?

有冇試過驗血睇下對咩敏感

我好似有啲冬季濕疹， 但唔痕，細細個圈，剩係鞋左同紅紅地 點搞好

想試，但唔知幾錢

有時佢落咗你唔知，我記得以前有傳媒踢爆過

我自己情況係每次沖完涼都會勁痕，我已經盡量降低水溫，但都無用，所以唔再日日沖涼，特別係呢排少出街都唔會污糟得去邊，攞塊毛巾抹下身就算。

試下依枝油, 我都有濕疹5-6年, 搽完之後冇咁痕同紅
不過唔知岩唔岩每一種濕疹
Virgin Sea-Buckthorn Fruit Oil

我係關節位，真心好崩潰，不過覺得訓到教係會有幫助

無落鹼沖都一樣，甚至中西醫都有開過藥俾我用嚟沖涼都係無效果

其實對我嚟講痕都事小，個樣又紅又甩皮，生人勿近呢下最慘

我之前有諗過試，但幾千蚊，又見有啲人話其他測完都無用，跟住個list唔食得嘅野戒口好似反而仲衰左咁

呢啲我覺得可以多做保濕，睇吓有無好轉

上年FB好興一只香氛濾芯，買嚟試過無咩用

我之前關節位都有 依家無左

有冇人生喺眼皮到
搞到我雙眼皮變左單眼皮
又痕到甩皮

我都有濕疹廿幾年，都經歷過全身爛肉發紅出水，上年去完日本醫左一個月，成個人好似重生咁，，但真係好貴，不過係值得架！有興趣可以上youtube睇下台灣阿滴個分享

唔敢落鹽，怕乸，啲親戚都話去游海水，但我全身損晒驚會有細菌感染

我有！但依家退左，係曬條頸度

igg冇用 有用嘅係ige即時性食物敏感測試 ，皮膚點刺測試同埋皮膚貼片測試

如果真係work幾萬蚊抵添啦 但好似要Keep住打

我自己都無用類固醇 狂做運動 有好番小小 但人太懶

不如大家分享下有咩嘢係唔食得
想知自己有冇戒足口口

有無做運動

戒口因人而異 唔洗逼自己

我完全唔夠膽食蝦蟹
Btw 點解食新鮮嘅就無事？關唔關咩胺化合物嗰啲事

可以試吓做過敏測試，之前手腳濕疹好嚴重，做咗測試之後發現自己原來對塵蟎極度敏感，成個床褥換咗後好9成

Btw 中藥唔好長期飲，飲到肝同腎都唔掂

其實我好想的起心肝做運動，但一出汗就好痕，搞到唔想做

我好耐無拉過筋了

我想問下我唔去睇西醫藥房配藥係咪無咁好定係一樣？

我明有幾辛苦

本身唔係濕疹底
但上年年尾春袋生濕疹
有出水 痛到行唔到路

嚴重濕疹過來人
已經好返

你係點好返架？

陰功

留個tg交流下

有冇邊間介紹?想驗血睇下咩敏感

same

yyyyux

配咩藥先睇得多西醫都會知黎黎去去佢地都係果幾隻..食既類固醇就未試過去藥房,但我就唔會試,即使佢賣比你

added

我小腿同大髀都試過濕疹出晒洗，如果你肯定冇發炎感染，可以試吓貼人工皮，沖完涼再搵生理鹽水洗乾淨再貼上去，佢會幫你吸收左啲組織液，我有好長時間有兩忽皮膚不停出水，日頭著褲會痴住左條褲，貼左一段時間俾佢生返層正常既皮之後就唔駛再貼

後未 佢都有復發 冇斷尾呀 丹羽療法其實都有用到類固醇 類固醇有依賴性 難d斷尾

我都番左香港都年幾，而家都好穩定，總算可以一覺訓天光，無出晒水同甩皮，起碼可以正常生活

我都有，呢啲位置真係好撚老尷，行行下街痕個陣想搲都唔敢搲

總共用左幾錢?
要請假一個月都幾係野

以前細過有濕疹 不過好返
宜家有主婦手 手成日甩皮同生啲細細粒嘅嘢
天氣乾仲會裂開滲血 有時候嚴重到寫字辛苦
醫生有開類固醇 但作用唔大 又唔可以成日搽
有做保濕 但搽完hand cream都唔掂
有冇人試過類似情況

我都有 我條鳩生濕疹
好痕呀 救命

用精油好有效

生癬都好撚煩，晚晚瞓覺都痕醒，
愈R愈大撻，呢兩個禮拜仲要特別勁

嘩 聽到都覺辛苦

用咩精油？

痕醒個種感覺我明仲會好忟

有冇用過手工皂?
我依家連洗碗都用家事皂，好返好多。
之前幾年晚晚半夜痕醒，成手r到出晒血。
認同運動幫到手，我有跑步。

大約十萬內，連醫療費用，藥費，機票，住宿，洗費，但至少我而家每日都過得好開心，望番以前病發時既相，覺得有機會變成今日，雖然仲有疤痕，但都算係咁啦⋯⋯

生活習慣同之前有冇唔同？
我見好似話唔食肉 但可以食海鮮

有濕疹既你地夜唔夜訓開?

一時夜一時早
番shift

我諗都關事
我又係返shift+由細到大都夜訓
唯有dayoff盡量早瞓啲
搵個post有巴打話夜訓個肝排唔到濕疹毒
同埋你少唔少飲水？

其實我係十幾年前親友過身
跟住就情緒低落咗一排就開始發濕疹
再加上份工唔定時
一直都唔得好

唯有dayoff早訓同飲夠d水

巴打d濕疹又點起的？

追溯唔到啦

睇醫生都係治標唔治本 嚟嚟去去淨係識開果幾隻藥
濕疹又係咁開 其他皮膚病又係咁開
決定自療好過我覺得濕疹係成個身體出事
所以皮膚先有咁大問題 從根本入手好過
你有冇食煙習慣

唔煙唔酒
淨係翻shift

明白,我有暗倉都覺煩,見到街度大部份人都正常

搽皮膚係好難類固醇上癮嫁，你仲要搽多層cream溝淡咗

你睇報導類固醇上癮都係食類固醇藥/打類固醇針多

有無人個人中生濕疹？唔算好嚴重但反覆同斷唔到尾

Rip

無用過手工皂

我有少少 依家會甩皮同乾

我都係 同埋會紅咗一噠噠咁 好反覆

係阿，之後唔可以食肉，情況穩定可一星期食一次少量牛，但過左一年，我間中都會偷食小小豬同雞肉

一乾起上黎擘大口食嘢都有困難

喱段野我之有post過，希望可以幫到有濕疹人士。

之前有濕疹幾年，未至於出晒水，睇極醫生都斷唔到尾，打針、食藥、類固醇藥膏會即控制到，但好返幾日又發過，好㾗、好困擾、好灰。

一年前開始試用精油，即薰衣草油、茶樹油之類。現在一年無復發，亂食嘢，牛、蛋、花生、蝦....等高危食物都冇事。本身我對精油冇乜認識，最多知茶樹油醫暗瘡、皮膚敏感等，所以上網查資料亂試，對濕疹好的精油都試。

我自己治療過程是，類固醇藥膏是用在嚴重時消炎先，好返少少就用精油，有恆心搽直至好，期間有時浸麥皮水15-20分鐘。患處好返之後，濕疹可能在周邊再發出來，再重複治療直至全身好晒。現在皮膚有紅少少㾗，我都搽一搽作預防。

我覺得精油是增強皮膚抵抗力（唔識，只是我覺得），我試的精油分別有薰衣草、茶樹、佛手柑、天竺葵、廣霍香。但發覺佛手柑對我來講是最有效果。我不是精油打手，所以不要問係邊到賣，或用甚麼牌子，上外國有關網站好多，我諗不同牌子效果差唔多，二十至幾十蚊一樽仔有排用，香港都有得買，價錢相對貴。因為見外國網站買係平，所以我試下。我不包保你試有冇效，因為我都跟過好多人推薦，話搽乜乜會好，結果都浪費金錢。

但我說的佛手柑使用要注意⚠️，搽後大半日不要曬太陽，因為會有嚴重後果。就係因為唔識亂試，所以我𡃤咗嘢，搽完一邊背脊後去游水，唔係好猛太陽，結果一邊背脊曬傷，果種曬傷係第二天慢慢浮現，似燒傷多過曬傷，由內至外傷返出嚟，痛到瞓唔到，幾個月先好返。其他精油有冇使用禁忌我唔知，如乜乜孕婦忌用，自己找資料小心使用。

嚴重到出晒水嗰啲我都誤知得唔得，因為我未去到嗰個程度。信，希望幫到你，至少多一個醫濕疹方法；不信，當我鳩噏就算。

有咩方法我都想試我會上網搵下資料
唔該你呀ching

要以痕攻痕 要輕輕撩下掃下咁 會止到痕。大力R就奶野架喇。

戒奶茶 咖啡 牛 雞 鴨 啤酒 糯米。多運動 增加血液循環 增加抵抗力。

可以上 YouTube 學八段錦 練住先。

肺主皮毛 個肺弱 皮膚就會出問題。

睇嚟要戒j戒煙早訓

我都試過！真係唔知點解㗎，你試吓查唔同嘅藥膏trytry

你仲keep住 J呀？死多幾兩呀！快啲戒左佢啦

Leave name

冇人講唔知嘛

為左將來 真係要戒啦。第時身體虛弱 咩都做唔黎。

好 試下...我都覺得自己係免疫力出事先會咁

信我就去藥房買支癬立清
冇呃你
有用,冇類固醇,仲有機會加強皮膚冇咁易敏感(偽斷尾)

呢家嘢係冬天都冇咁辛苦，不過而家三月天氣開始回暖又潮濕就苦不堪言啦！

除左戒口 要針對致敏原去解決

之前買咗隻松焦油沐浴露 佢可以洗埋頭 每日用 感覺好左好多

出水係因為你r 到傷口破開 然後感染
最常見嘅病菌係金黃葡萄球菌 因為本身皮膚上已經有呢隻病菌 所以流出嚟啲液體係金黃色
當嚴重嘅時候建議你查抗生素膏 先令到液體唔再流 之後再保濕 +/- 類固醇
最重要係千祈千祈唔好再R
especially when you’re asleep cuz it’s likely you cannot control yourself

加油！
利申 有濕疹 讀醫 不才

btw補link

呢幾日都好熱呀

早個日去左睇西醫佢開左抗生素比我

咁你仲等咩 快啲搽啦

有冇包裝睇下？thanks

天氣轉好易出，出濕疹令到個人好煩躁，壓力大，就要出得勁
我自己覺得查藥膏係最快有效

標準答案：齋戒

食類固醇啦極速見效

唔係呀 食架！

真係，一痕就好燥底

我嗰陣個醫生口服同搽都有開俾我

佢都有開類固醇藥膏比我

屋企無浴缸

試過想死 捱過左 依家carefree算 要好自然會好
中西醫精油護膚乜cream好多都試過晒

食完咩會出事？

過來人話你知係會我諗係睇個人嘅體質

你搽邊隻類固醇？成份名同濃度？

Elomet ointment 0.1%

呢隻勁嘢嚟，仲要係ointment...同樣成份ointment轉cream會降一級
所有係ointment都係最勁嘅類固醇，你搽兩三晚濕疹位已經收晒

收咗可以轉用Fluocinolone cream 0.025%(中級)，之後再慢慢轉hydroderma hydrocortisone acetate 1%(最弱)，可以長期用，溝完cream濃度好低

醫生冇同你講搽類固醇要慢慢減強度&頻率？

又真係好多醫生唔會講

好呀！等我試吓先

其實之前食過啲蝦牛個啲都無話會特別痕，所以真係唔知關唔關食嘢事

有講唔可以搽多兩星期囉 所以我咪話搽都會上癮 我依家已經好返 濕疹 我唔會再信西醫

冇錯 反彈個時真係想死 我本身性格好樂觀 但陣晚晚都瞓唔到 完全冇生存嘅意義 好好彩我成功捱過

以後只會更好

重點係慢慢減強度&頻率，搽幾耐根本唔關事...
我都有個fd唔信西醫，最後皮膚爛到紅皮症入廠打類固醇針，你搽足成年吸收嘅量都冇佢多

我唔建議做咩測試
因為太多false alarm

有個方法畀你
叫clean test
首先你起碼成個星期
唔好食某一種懷疑致敏源 例如牛肉
然後兩日入邊 幾餐都食牛肉
其他食材盡量唔好係其它啲致敏源

咁你就知道會唔會對某一樣野敏感

我咁我試到我對牛肉係有啲敏感
但係蝦就完全冇事

你唔好覺得好似花好多時間
濕疹跟住你係以年計
一兩個星期就可以知道一種食材
已經唔錯

btw
中醫什麼都要戒晒
西醫就話唔關事
其實我就覺得兩個唔係好正確

希望可以幫到你

我個時都有紅皮症呀 不過我可能好彩 冇睇西醫 捱咗半年好咗

唔係濕疹 但皮膚嚴重敏感 又痕又不斷起粒粒
日日都唔敢照鏡 好大壓力

我依家真係一啖牛，蝦個啲都無食過，但我本身個人已經唔夠血

等我試下先

如果真係唔得就食啲止痕抗敏嘅藥，會眼瞓，但食左唔會痕醒

會舒服啲

你真係驚嘅，叫西醫配啲鐵丸，或者食多啲西蘭花，豬潤頂住先

香港過敏協會做6000蚊，皮膚唔打都做唔到皮膚測試

驗血等報告，我做唔到皮膚測試，因為基本上全身冇塊係靚

戒口唔可以太清，之前因為太嚴重連續食咗兩個月中藥再加日日小白菜配瘦肉 個人瘦咗成20斤，嗰排冇氣力到連腰都伸唔直

我本身身子已經弱，唔知係我心理作用定點，我覺得最近好似再弱啲咁

同我情況一樣 呢個星期發到仆街
Lm

我食左抗生素就好左少少，但係開始移位

我爆得勁嗰陣會用黑糖手工皂同豬油膏(好似叫emulsified ointment?)梅花間竹咁隔日用黎沖涼，會冇咁乾
不過沖涼一沖水第一下真係好撚痛
尤其是出緊水啲傷口

有時見爆得太緊要，會用化妝棉沾洋甘菊花水濕敷再搽膏
唔想咁依賴類固醇，因為試過搽到皮膚好薄又生毛
所以就盡量用金盞花膏/紫草膏/木瓜霜
頂唔順先搽少少類固醇(例如轉季、m到、壓力大嗰陣大爆發)
試過因為唔想夜晚R到爛哂流血、傷口好唔返
晚晚戴手套訓等自己r唔損/r唔甩啲焦都幾有用

同埋床單一星期換一次，60度以上洗
再用塵蟎機吸床、枕頭、被
仲有戒口、早睡早起呢啲唔使講啦

中醫因爲要好重藥先有少少效
食到個人勁寒涼
本身m痛加劇左
仲食到成個人散散地
就冇食了
但有見過fd食完好左一排，過左一段長時間先再爆返

話說 聽你講食中醫寒涼，唔知關唔關事，我岩岩嗰個月食左成個月中藥，個排咁岩撞正黎m，咁我都照食，但岩岩呢次黎完m，但仲keep住有啡色嘅分泌物，唔知關唔關中藥太涼事，但食中藥都已經係上個月嘅事

我岩岩最近大爆發個陣眼皮都有，變左一邊單眼皮

我依家一個禮拜就剪+挫指甲

我濕疹有咗24年我覺得最緊要飲多啲水同埋一定要戒糖

樂多俾中話要戒糖，係咪連少少甜都唔得？

*好多人都話
速成keyboard 係咁禁左隔離啲字

我可以好肯定咁話你知戒糖係真係有用
我以前細個好鍾意食甜野
中學嗰陣
你可以留tg俾我我推介幾隻cream俾你

訓醒十隻手指都係血係日常

呢個真

身上無明顯傷口但係總發現有血

我今日先摔完塊落雪面

買枝aveeno 查下啦
利申:斷左尾

physiogel幾好用

I know that feel, bro
訓覺冇意識一路痕一路 R
次次訓醒一開眼見到流曬血就嗌 唉 一聲

極濃死海鹽水﹐搽落去風乾
一日搽幾次﹐一個月斷哂尾
不過拿到仆街比火燒咁

利申: 輕微濕疹過來人

戒糖

仲有可能成床皮

唔好咁啦絲打，愛你嘅人會接受架！我對腳依家都有啲印，啲人話通常都過一兩年散，同埋好似話有方法減淡啲印架，不過唔記得咗係咩，要上網搵

我袋底有濕疹幾十年。都唔知點搞

有可能
如果你仲有睇緊記得同個醫師講
叫佢可能轉下藥/調整下劑量
我之前睇個醫師有問埋我M期去開藥
我估應該有關

如果只係袋底，應該係你沖涼沖唔乾淨，或者底褲太耐無換新

常見問題，嚴重濕疹嘅個個都周身傷，全身又紅又甩皮，我都唔敢溝女

戒麩質聽唔少，戒糖真係未聽過，我仲幾乎每日隊兩罐可樂

我之前出過一次濕疹 係腋下位置⋯
今次出係大脾罅同下體個個褶位
上網睇左症狀就係外陰濕疹
我過左痕嘅時期 但宜家個褶位啲皮又鞋，又厚又黑
有無咩可以搽？有無得變番皮光肉滑嫁？

凡士林係唔係搽完普通body lotion上面再搽？

可以
或者沖完涼之後個身仲係少少濕就用

搽醫生開既藥膏 薄搽
之後轉d冇乜梘性嘅沖涼液
我通常開始起濕疹
就用翻潔美淨既沖涼液同body lotion
之後臨訓前用d紗布貼一貼個傷口
唔好r到佢
平日勤d換床單被套
遠離d致敏源 例如毛公仔果d

你唔一定要stay一個月 佢會就你病情比建議
當然你就自己schedule就得 短有短做 始終唔係個個可以有假期
我濕疹廿幾年 stay 2星期 3萬蚊到 覺得值

濕疹生到上面
而架成日坐係到都會冇啦啦喊

一定要驗血check 致敏源
唔驗就唔會知對咩敏感
你戒極口都會起濕疹即你一直接觸緊致敏源
好大機會係你平時食開嘅野

有人對塵敏感 有人對gluten敏感
(所有用小麥製成麵類, 意粉，公仔麵，通粉/ 另外麵包餅乾都係)
有人對大豆敏感
(豉油煮餸已經gg，又唔食得豆類製品，腐乜腐物)
甚至有人對薯仔/蕃薯敏感
你明明對依D野敏感，走去戒牛呀海鮮呀蛋呀奶呀根本你唔敏感嘅野
然後一直進食致敏源，先會有戒極唔好情況

利申: 嚴重濕疹困擾左27年 戒左真致敏源終於斷尾 皮膚光滑晒
(曾經濕疹大爆發 爛臉到無晒輪廓 係咁出水甩皮 每朝開眼都好痛)
咪鬼聽人講咩戒牛呀海鮮呀蛋呀奶呀 乜都亂戒一餐
你驗完會發覺一直戒左好多其實你食得嘅冤枉野
自己去google搵igg 測試 廢事俾人話打手

最有用方法 3 4日剪指甲同保持專注力控制自己唔好r 唔好捽

我都有做過
但係真係好難完全戒得清
我就係小麥大豆奶蛋都敏感
黎緊有閒錢既話想去再做多次
可唔可以講下你係邊間做?

有做過 但係個範圍極大
中大豆 小麥真係死撚緊
試過跟住戒足三個月 改善唔係冇 不過唔太有效
同埋致敏源係有機會轉
呢啲好睇人 我自己就比較關天氣事
轉天氣點都會敏感啲
死海鹽都有用 但用到依家埋哂傷口
得返啲巢皮 乾 反而唔知點好
btw都建議做 打個針就搞掂
重有本書教你食咩

有冇平靚正既lotion介紹

燕麥覺得有少少粒

Ceptapil restoraderm moisturiser

我係mineral_ _ _ _到驗
驗左203種 $4k 左右
我唔想驗完原來仲有未知嘅敏感源
我完全戒得晒 我都係大豆小麥 同好多豆類
仲有一大堆白痴敏感源
有心要戒就戒到 俾d毅力同堅持
你要煩定要繼續濕疹丫？
怕煩就繼續r到成身損手爛腳啦

初初係好唔適應 好難戒架
每次食野都要諗諗自食
但你長期俾濕疹困擾仲煩啦
戒下戒下就會好似scanner咁
每樣食物都知佢成份會唔會有致敏源
真係唔記得記拎返個表出黎對下
全部無問題先食

食每樣野都睇標籤 通常會有contains字眼
屋企用無麩質無大豆蠔油（仆街藍屍士多有賣）
最好就盡量唔好出街食
叫屋企人盡量就下你食得嘅菜式
出街一定唔可食正常野
建議唔好約人出街食啦
人地一定要就你睇完餐牌有無野岩食先去食
每樣餸都諗下佢用咩醬煮 同用咩材料整/制造
你當你自己要煮一次該樣餸 就會拆到成份出黎

中餐大多數會中招 因會落生抽老抽
又要避開炸類（eg生炒骨）因有炸粉
同埋小心佢醃肉有落豉油
所以我屋企醃肉用鹽 雞粉都有微量小麥
茶餐廳/茶樓 基本上無野岩食
所有有醬嘅點心都唔食得
腸粉要叫佢豉油另上
叉燒腸都唔食得 叉燒有醬整過

西餐都一樣唔洗諗
個d咩意粉呀通粉呀麵呀 全部唔洗食
雜扒乜乜柒柒 又會有個唔知咩汁
同埋豬仔骨/雞翼個d有汁又係唔食得

食車仔麵要避開個湯 譚仔清湯/茄湯穩陣
因佢係就咁烚嘅餸 *要走芽菜同腐皮*
除左食譚仔 我好少食其他屋企以外嘅野

其實 香港有好多gluten free friendly店舖
Pizza express有 gf pizza
再唔係上iherb買都一大堆gf野
但都係個句
每樣野再對一對成份表咁囉

我同你大致上一樣飯粉麵果啲好難戒..
宜家發到成個俾中無曬精神..

其實唔會難戒
係難忍口多d
要忍住唔好為食。難戒都要戒
唔得都要得！一定要堅持

真係大爆發時就淨食白飯/烚米粉
少少鹽炒菜/肉就算

你要記住
永遠都唔可以好似以前咁食野
譚仔米線會係你嘅好拍檔
（唔包括小食 乜乜白肉、青瓜）
粉麵 大魚大肉？美食佳餚？忘記左佢啦

我飯粉麵意粉麵包果啲都要戒唯有食多啲蔬菜生果

好佩服你既毅力
我都知要忍 不過永遠都係忍唔到口同R
死R爛R 唔R到見血出水唔心息
捱得一日得一日

小弟應該係有汗疱疹係右腳腳底前端，成三十歲人先有，好痕…想像唔到如果生係面同手點頂……ching加油

依家有好轉：
1.上一份工壓力較大
2.戒食朱古力sosad
3.少食蝦蟹

呢兩日又突然嚴重咗，唔知咩事

我都係 咁啱嘅

我都係麵意粉麵包麵唔得
但我米造嘅粉就得 米線 米粉 河粉
但你白飯都唔得？

馬莎有gluten-free麵包/餅乾/意粉買
Fb有個gf group
佢list晒d地點出黎邊間餐廳有提供gf野

可能因為我濕疹除左個身
塊臉都會有 眼周圍 嘴周圍 同臉頰位
所以一出就好樣衰好樣衰
好似鐘無艷咁 搞到好無自信
好彩男朋友無嫌棄我 仲支持我
如果淨手腳可能我都無咁大恆心去戒
加油呀 我戒得到 你地都得架

Btw 我覺得做運動同飲乾淨嘅水都好重要
我除左戒 我都有做依兩樣野

一黎做運動 排毒排濕 有助發炎傷口愈合
二黎做運動 身體好d
免疫力系統無咁易出事就會少d發濕疹
水就東江水污糟就唔洗講啦
經濟許可就裝濾水器/ 買真礦泉水 （唔係礦物質水）

可能天氣問題，呢幾日温差都幾大

你真係好叻
我忍左一日又爆SEED R爛面
真係爛到血淋淋果隻 好得人驚
你做D咩運動多? 出完汗唔怕身痕咩?
我已經冇著短衫短褲好多年
而家最嚴重係塊面
一直R 佢埋唔到口 唔知可以點

Grape seed係extract?
有咩用?
第一次聽

的有隻藥好有用 不過係大陸出品

個人經驗

想濕疹唔再復發

最重要係諗清楚有咩原因導致發復

唔好盲目聽中藥或網上尻up

以後日撚日話咩介口

其實唔一定關事

十分正確

唔好聽濕尻講睇中醫

睇專科啦

我自己夜晚特別痕 都幾肯定係塵蟎敏感

買左抽濕機 長期保持40-50濕度
防塵蟎床被枕頭
吸塵蟎吸塵器日日吸床

用左幾日好左d 過幾日再返黎包膠

之前仲未封體育館個陣
去室內健身室踩健身單車
帶氧feel到踹氣得黎唔會太出汗
帶條毛巾仔去索汗 係會痕痕乸乸
但做完運動去廁所搵水抹下會好d
返到屋企即刻沖涼就無事

加油呀
如果真係頂唔住 我會食止痕藥
畢竟埋口需時 同埋痕位敷冰有用
凍到佢痺痺地就無咁痕

想知點樣去印,成身一撻撻